中國非常害怕台灣東京奧運正名公投通過

中國非常害怕東奧正名公投通過

年底十個公投案，九個屬於純台灣內部事務，只有東奧正名公投案非單純內政，涉及外交、國際政治，但由於台灣在國際政治場域長期被邊緣化，導致台灣人普遍不熟悉也不關心國際事務，以及台灣在國際的地位與處境，連帶對於東奧正名公投，在台灣國際外交上的重大突破性意義，缺乏瞭解。

觀察東奧正名公投的推動可以發現，許多人反對東奧正名公投的理由，是以為東奧正名的訴求和過去兩蔣漢賊不兩立的時代一樣，想和中國爭代表權，而過去和中國爭搶就已經失敗，今天中國崛起，與之爭搶非但不可能有勝算，更可能換來中國加倍的打壓，進而傷害台灣選手的參賽權益。像這樣腦袋還停留在過去的失敗主義者，坦白說為數並不少。

事實上，東奧正名公投和過去兩蔣時代的訴求完全不同。恰當的理解是，東奧正名公投是在修復、彌補兩蔣當時犯下的種種錯誤，也因此在這意義下，是一種運動界的轉型正義。過去我們曾多次以台灣名義參與國際賽事，後來之所以變成中國台北，不是因為當時的中國排擠、打壓，而是因為兩蔣頑固堅持中國法統神主牌，拒絕國際奧會給台灣的機會，結果連同台灣無辜跟著中華民國一起陪葬。

簡單說，國際社會早就不接受主張自己代表舊中國的中華民國，但同時也提供多次機會給台灣，是兩蔣為了賭自己的一口氣，用中華民國綁住台灣，使得台灣也因此成為國際邊緣人。台灣無奈給中華民國帶賽、拖下水。

時局演變至今，中國崛起了，不要說中華民國，連台灣原本存在的國際空間也開始打壓。台灣受限於中華民國的體制包袱，只能委屈地嘗試複製中國台北奧會模式在其它的國際場合，有時成功、有時失敗，過著必須看中國臉色的日子。

中國自東奧正名公投的提案、連署開始便大動作打壓，可見中國其實非常害怕東奧正名通過，因為它知道我們用台灣的名義，名正言順、理所當然。過去兩個中國搶代表權，是中國站在理字那一邊；這次我們提案用台灣，是我們站在理字這一邊。

中國知道東奧正名的訴求在國際上有它的正當性，不是它透過暴力打壓就能夠完全消滅的。或許台灣不會第一次就成功，但中國很清楚，這是一個台灣走向國際的突破口，一旦成功，台灣等於剪斷中華民國臍帶、踏出和中華民國說掰掰的第一步。

所以中國非常害怕東奧正名公投通過。剩下的問題在我們自己身上。既然中國很害怕東奧正名公投，我們反而更該讓它通過，不是嗎？

東奧正名公投衝擊我會籍 中華奧會急搶救

中華奧會主席林鴻道昨日針對二○二○東京奧運正名公投案，強調國際奧會（ＩＯＣ）五月已來函不核准中華奧會更名，憂心公投後有遭到停權的可能性；中華奧會秉持維護選手參賽權的最高原則，會盡可能溝通對話，不讓ＩＯＣ作出停權決議。

林鴻道表示，自五月起，多個跡象顯示「中華台北」有遭停權的疑慮，他說：「ＩＯＣ五月決議不予核准任何中華台北奧林匹克委員會名稱的改變，國際奧會也不解，已經作成決議，持續正名公投目的到底為何？」

十月ＩＯＣ二度來函對公投表達關切，中華奧會回覆，會遵守國際奧會憲章以及一九八一年洛桑協議，這是作為國際奧會一份子應有的立場；林鴻道昨日重申，並以燈塔守護員自喻，強調奧會立場就是維護選手參賽權。

林鴻道特別提到，國際奧會委員吳經國在五日體育發展委員會會議中的發言，林鴻道說，「一九八一年蔣經國總統拍板定案，當年名稱非大家所能接受。吳經國轉述蔣經國的話，『我們沒有任何人有權力去影響選手的參賽權』。」

東奧正名公投若通過、該如何處置？林鴻道不做假設，僅表示，奧會能做的就是與ＩＯＣ多溝通，畢竟公投是民主社會法律賦權，多元化社會包容任何聲音，「會讓國際奧會更清楚目前社會情況、政府態度，及奧會以讓選手出賽作為最高原則，讓國際奧會了解，避免誤判作出停權限制。」
<聯合>

算鳩數啦台狗

lol兒登仔 : 臺狗

由台灣民間團體發起的「2020東京奧運我們開始叫台灣！」公投連署在日前達到門檻，已送交中央選舉委員會，將在11月地方選舉時一併投票。

9月3日，2020東京奧運台灣正名行動小組等團體向中選會提交52萬6688份的公投連署書，爭取在奧運中，將「中華台北」正名為「台灣」。52萬多份聯署書大幅超越28萬份以上的預定目標，分析人士認為，這和中國政府施壓，讓台灣的東亞青運會主辦權被取消，以及蔡英文過境美國的「85度C事件」有關，激發起台灣人對中國政府的反彈情緒。

通過左 而東京奧委會唔俾佢改
台灣人既面要擺係邊 點兜

取消中華人民共和國參賽資格咪得
搞咁多野做乜